見到呢個post, 請立刻停止ig/fb/連登

岩岩見隔離台講縱慾點影響你既人生
我都想講下ig/fb/連登點影響你

但首先想解釋下人既腦係點運作,
相信大家都聽過讀書老師教你, 做一份教試卷要望晒d題目先開始做, 但可能冇咩人知點解要咁做
因為人既腦有少少似電腦, 佢都有後台作業, 如果你望一望B呢條題目先再做A, 咁當你做緊A既時候, 其實佢一路幫你諗緊B點答
等你做完A番番去B果陣, 佢已經幫你諗左一斷時間, 你就有比較大既機會得到答案
相反, 你做完A先第一次望B, 你就比人地用少好多時間去諗呢條題目既答案, 咁就有比較大既機會唔識答

呢個都係縮細版既吸引力法則
你有一個大既目標/夢想/想完成既事, 因為太大既關係你冇可能立刻知點做, 但當你不停諗住佢, 你個腦就會不停幫你諗完成既方法, 幫你留意日常周圍既事點幫你完成到目標, 過程可能係1年幾年幾十年, 但你諗得越多越仔細就越有機會成功

咁你會問講咁耐關IG/FB/連登乜撚野事, 係咪離左題
唔係! 你試諗下現代人得閒冇野做會做乜? 就係IG/FB/連登
以前既野冇呢樣野或者冇咁多娛樂, 佢地無聊冇野做就真係冇野做, 腦就就會開始郁
但係IG/FB/連登, 自從科技發展到有無限向下碌既funtion, 你睇既野係無止境, 你唔識停
你碌既呢d野既時候, 其實好似抽蛋game咁, 可能10樣野有9樣你未必想睇, 但當有1樣中左你有興趣, 你個腦就會釋放dopamine, 去獎勵你"搵到"呢個post, 你會覺得開心
當你開心你就會再碌再搵, 因為佢太容易得到, 慢慢就會依賴上癮

咁但係你岩岩話個腦係會係後面繼續幫我諗我想完成既事, 姐係唔影響啦, 點解要停?
冇錯佢係會幫你諗, 但係番番去上面考試果度留意下, 我話做完A你睇番B題目 ,
ig/fb/連登唔係唔幫你諗, 佢係A, 但佢令你唔再睇/諗番B
你做A做得咁開心, 食飯又碌, 答車又碌, 總之你無論有幾少既空閒時間, 相信大部份人第一個動作就係拎電話出黎
咁試問, 你唔再睇番B題目, 你個腦有答案都好, 佢都唔會彈出黎
呢個就係點解好多人話, 沖涼既時候好多時會有IDEA, 唔係真係沖涼果陣先諗
而係佢幫你諗左一個問題好耐好耐, 你沖涼果陣冇電話先咁岩有時間諗番起個問題, 佢咪俾答案你

如果你想完成既係人生目標或者好大既計劃
你往往唔係淨係要諗B, 係解決完B仲有C/D/E/F/G/H 無數咁多個步驟, 最終先係你既目標
如果你B都要花咁多時間先諗番起個問題, 後面點算?
呢樣野就係點解IG/FB/連登對人既影響咁大
因為佢比你既開心(dopamine)只係一個假像, 打飛機你都爽, 呢樣野只係厄鳩你等你覺得開心, 仲衰過打飛機

我唔係話要完全停, 始終你都要知呢個世界發生咩事,
只係要控制好自己, 唔好無止境向下碌, 多d思考下自己想做乜, 要做乜
有d問題唔係一時三刻解決到, 但係唔好怕思考既過程, 唔好怕諗唔到
就係因為有你今日既諗唔到, 先有日後既答案, 因為你有諗過

講就易姐

個人見解太多人沉醉ig 特別女仔
2-3個鐘睇次 毫無自制能力 成為生活一部份
成日記埋朋友之間post既野 買杯奶茶又post
睇套戲又post
心諗關你屁事咩

tldr 但我都做緊同樣既野
大約明你講乜
總之睇得越多ig fb 連登 就覺得自己越放棄思考
所有資訊好似俾人塞入個腦咁 但就以為係自己思考完既結果
其實俾人控制左思維自己都唔知
有時自己同人講野講返高登D痴線佬D論點出黎自己都覺得無問題
我自己知出左問題 試下停止ig fb 連登
要連續停大約一個月先感覺個腦真正work返 分辨到邊度出左事(間唔中上去睇返一兩分鐘都有, 但一定唔可以長 如果唔係又keep住睇)
所以呢D網真係毒藥黎 完全贊成你講既野

不過真係好難 都市人太悶 返工作工同得閒時間都會上呢D網kill time

咁岩上黎就見到你呢個post, 留完呢個言我就己經用完今日既quote, bye

吸引力法則根本就on9，完全唔可信

呢個唔係用迷信既角度去解釋
而係腦本身真係咁運作, 只係d人誇張左佢叫吸人力法則

係好難.. 我講得出都好難做到
但你知道左慢慢改, 好過你完全唔知

2-3個鐘都可能好好
好多人一個鐘睇幾十次

其實科技係中立, ig/fb/連登冇錯, 的確容易得到好多資訊
係睇d人點用, 有冇目的去用
如果係無目的咁碌就好浪費時間

根本沉迷、機不離手就係錯

其實又唔可以怪, 因為人既學習跟唔上科技既進步
好多人根本未好清楚佢係點就用緊, 要好多年之後先發現原來有咁既影響

Strong po strong hold leave mine big name

唔玩呢d唔通玩抖音咩

tldr

打飛機好過上ig/fb/連登

咁咩先叫真嘅開心？

望一望B呢條題目先再做A, 咁當你做緊A既時候, 其實佢一路幫你諗緊B點答等你做完A番番去B果陣, 佢已經幫你諗左一斷時間, 你就有比較大既機會得到答案

鳩嗡唔使譜

沖涼個陣又真係諗到平時諗唔到既野

連登個回覆正負評同熱門回覆掣先易出事，人云亦云

我無ig fb唔清楚
睇連登如果自己有目標咁睇 其實都未到咁差
利申:大部分時間都淨係碌自己感興趣既集中討論po

其實係你唔習慣思考完先吸收人地講既野
如果你慣左思考下先 就好多時睇完d post會得啖笑

係 其實如果仔細研究過就會發現吸引力法則係有好多心理學既理論係入面 根本就係一個好普通常見既心理學

不過d人為左宣傳賣書 誇張化左 d信徒又人講乜佢信乜 搞到變左神通迷信

好
多謝你

請問樓豬係讀哲學 ?

btw 樓豬用心良苦 特登開個新account 嚟講

本身係正常連登仔既話 就會明樓豬講乜

但如果本身係on9 既話， 佢地都係唔會明樓豬講乜

Agger

唔上連登有咩做

佢係仆街, 但今次唔係討論呢樣
係呢3樣野都係用同樣既方式影響你既人生

我都係上網睇, 有段片講人腦係真係咁work
你話我鳩up不如俾番正確既解釋我學野

有目標同冇目標已經差好遠, 有時碌碌下其實唔知想睇乜, 但就不停向下
呢個就浪費緊時間, 但你碌中有興趣既野, 你個腦就會獎勵變相鼓勵你浪費時間

我唔係讀哲學
但最近對人生有d睇法, 發覺其實好多人都困住係死胡同入面唔知點改變
所以希望出下文, 睇到既引佢地思考下, 多d人走出黎呢個世界都會美好d

唔好怕悶, 悶因為你冇目標,
冇野做就停下, 思考下你人生面對緊d咩困難, 想達成d咩
試下改變自己, 走出comfort zone

啱

有意思但繼續睇

好

知易行難

自己plan好咗一起身要睇書、食早餐
睇書睇到晏就就去買新衫

但係拖咗幾日都冇做
變咗同呀媽出街先做，冇啲自制能力

拖延症係一種人心理嘅防禦機制
會將令自己唔開心/焦慮嘅野係咁拖後唔做住
不過理性上會知咁係對自己唔好，變左一種惡性循環，令自己更大壓力

以上偽科學，憑記憶寫，無汁

好彩已戒fb
仲差憐燈

聽日要的起心肝

好耐無用fb/ig

唔睇ig上連登可以做咩啊，樓主好威威啊
我睇書，系出面俾人抱以咩眼光，你知唔知道啊
人地當你異類啊

悶前悶後
睇書啦

咁我諗我算係例外 我做飲食業嘅ig同fb有好多關於烹調同料理嘅page同ac 好多都好inspire我同埋推動我去創作更多菜式
我諗係睇你follow啲咩類型嘅page姐 創意創作個方面我覺得幾幫到人

樓主應該係針對緊啲上網消磨時間嘅人

我呢兩年都少上咗
Fb都del埋 與其花咁多時間留意人地生活
不如將啲時間花係自己身上 思考下自己人生仲好
唔係話完全唔上唔留意 但真係冇必要無時無刻都上social media

lm

留名

其實你細心d睇我都唔係話完全唔上
只係要好好控制自己, 睇夠就好收
分一分自己係有目的定冇目標咁碌 已經差好遠

搭緊車 地鐵冇乜嘢做啵

問題黎啦, 點解一定要有野做?
好多人就係怕冇野做怕悶, 習慣唔到呢樣野
但係如果你一路都不停有野做, 你又邊度有時間去思考自身既問題?
例如你想過點既人生, 有冇咩目標? 搭緊車果半個鐘冇野做都可以諗下
好老實, 當俾你碌15分鐘IG/FB乜都睇完, 你真係咁多野想知想睇咩?
如果答車拎15分鐘/30分鐘都唔肯拎出黎諗下
唔通你會係屋企"專登"抽1個鐘出黎諗咩? 你都係一樣怕悶, 碌FB/IG/YOUTUBE

我想盡量講我覺得岩既野俾多D人知,
你都唔一定要認同我, 但如果你係呢個TOPIC上有思考下咩係對你自己最好就已經夠

高質po

仲有就好似依家既手遊咁，每日有任務玩唔撚完又要同人鬥勁
的確好晒時間，唔止係係浪費緊你on screen time, 你就算熄左game, 你個腦都一直諗緊要點玩先勁，幾塗毒青年

有時諗太多人生未盞仲灰，睇下手機仲好，越諗灰越頹

你以為得你一個灰咩, 個個都會灰
點解咁多人唔想思考就係因為一定會遇到灰頹呢個過程
有好多問題一定會覺得好似解決唔到
問題係你有冇想改變既諗法,
如果你覺得諗人生會灰, 姐係代表你對現況唔滿意
咁你就應該諗下有咩唔滿意, 同埋有咩係對你有意義, 你做D咩會開心
去諗點改變
手機點解咁好, 因為佢厄緊你, 幫你逃避緊現實
唔通你想你既人生就咁就一世?

以前冇咁科學，純粹叫做專注、堅毅、有目標。

我曾經都覺得港女可以唔再講八卦，搵到人生目標，但我畢業做左幾年野，愈來愈發覺開竅靠自己，一個人可以即日醒覺，亦可以成世人都唔覺得要變。

呢排公司一多野做就冇上過lihkg
冇時間打扮自己

我反而覺得有時間上連登既人只係平時冇野做

上高登好好多

我覺得有D嘢錯不在我
只係對方問題
所以唔需要改變

冇💰係咁

呢個真
點解我想開個ac講呢d就係因為有一日答的士同個frd傾人生有咩意義
我地只係討論, 中間講到人應該要諗有咩係呢個世界灌輸俾你, 有咩係對你黎講真正重要,
講到中間, 個司機問我點解你咁後生會諗到d咁既野佢六十幾歲人都冇諗過呢個問題
我突然知道, 有d野唔係話你幾大做左幾多年人會識
你唔諗就可能真係一世都唔會諗, 特別係呢個年代
所以想開呢d post, 引多d人去思考

樓主你係咪想講網絡成癮啊
你d論述又a又b好似有d九唔搭八咁

我唔知你面對緊d咩問題
但我想講一樣野就係
點解呢個世界top 1%既人係top 1%
就係因為佢會做其餘99%人唔會做既野

我唔係話每個人都要有偉大既目標同理想
但係你想做咩人, 你就要付出d乜野
你每日碌ig/fb, 咁你就只會係果堆每日碌ig/fb既人

呢個講法都好耐 以前啲人成日叫啲細路唔好睇咁多電視 因為佢做埋俾你睇 你諗都唔駛諗 久而久之個腦就會生鏽

樓主我可唔可以認識你
我好需要身邊有啲好似你咁嘅朋友
太多損友

唔exactly講網絡成癮
我係直程叫人思考, 叫人諗野
只係ig/fb/連登, 係咁啱阻礙人思考既一大部份
仲有好多其他野

其實我都係第一次打d咁既文, 如果我講得唔好
你睇得辛苦唔好意思

你可以識下係連登追蹤我
我應該黎緊會出多d類似既post

係, 但係以前電視你都要番屋企先睇到
答車番工番學, 你都仲有好多時間會諗野
依加, 連痾屎都會拎電話

我條女都好鐘意玩ig

喂，博命諗港獨係咪又會喺後台諗到點成功啊？咁如果A係想港獨，咁照計睇ig fb都唔影響先係喎

樓主本身讀個科做開research定自己上網睇呢啲？

真心身邊啲人都已經中哂毒
包括我自己
你篇文完全講中哂我
因為我就係個啲不斷搵嘢睇嘅人
睇完一個台又睇另一個台
電話無電就差住電睇
啲時間咁就無哂
但我知道咁係好無益

樓主教係學生？介唔介意我留個tg 認識下

你呢個題目終於有人問
以事論事
如果你個大既目的係港獨, 而你又真係好想, 你又真係會落手落腳做既, 理論上佢係會幫你諗
你想一樣大既目標成功, 第一樣野就係要不停將佢分拆成細既task
例如你想學琴8級, 你拆落去你就係要有1-7級既能力
如果拆到去好細, 就係你要開始學, 學完要練, 練完要考, 如此類推

我唔知你有幾想, 係咪真係會落力去做
而如果你真係想我幫你諗既第一步, 你可能要做一d關於政治既工作?
或者你要有影響力? 有號召力?
跟住你就要諗, 點樣做到呢d工作, 點樣有影響力
當你諗到, 你又再拆點實行

你個腦會幫你諗, 但諗完你唔做都係冇撚用
1個目標可能係窮一生既時間都唔會完成到, 所以呢個世界有樣野叫傳承
民主都唔係一個人既人生入面完成到, 但佢影響到其他人, 將呢個idea傳聖火咁傳落去, 過左幾百年呢樣野就實現到

我想講，只要你口中嘅A（一直行唔會停）唔係ig fb 連登，咁咪唔成立囉

netflix有一套叫follow this, 入面其中一集係講ig/fb係點令人上癮
再加埋其他reseach, 睇戲, youtube既inspire 思考完總結打番出黎

我讀其實係關於音樂既野, 所以完全冇關係

可以 你留啦

咁搭車聽歌好唔好？
聽住歌時間過得好快

係呀, a可以有好多樣野
A就係不停佔據你生活時間既野, 例如打機, 番工, 食飯, 睇戲, 睇劇都可以係
如果你永遠都令自己唔得閒, 你就永遠都唔會諗B
問題就係, 好多時間你係得閒, 但你不自覺咁被電話侵佔左, 變左A 一直行唔會停
你就唔會去諗你應該做d咩

呢個就係呢個世界, 特別係香港遇到既問題

Child登好多垃圾低質post
突然有個正的確係幾rewarding

但我上reddit又無咩咁的感覺
可能因為上popular的都高質 無需要不停scroll

每樣野都可以係好可以唔好
睇你帶住咩目的
如果你係享受音樂, ok
如果你係消磨時間, 就睇你消磨幾多, 要磨晒? 定磨少少?

就算ig/fb都唔係話100%唔睇, 古代人咩
睇幾耐, 睇乜, 有冇用?
要自己分配, 自己控制

其實主要唔係要人完全唔用
想多d人思考自己究竟想點
如果知道自己係少少娛樂就ok
只係好多人唔係用少少娛樂既角度去做呢件事, 而係變左routine

我會想聽嘥全隻cd。算唔算阻我諗嘢？

Lm

問過一d係外國讀書既人, 例如美國
其實佢地既生活真係好撚悶, 香港太多姿多彩
但反而佢地既悶變成好處, 令佢地會思考
reddit都係鬼佬多, 可能因為咁高汁d
但其實每個地方都會有d不停scroll既人, 希望佢地有機會醒

只要你係有目的地做一樣野就ok
阻唔阻就睇你自己本身有冇嘗試去主動去思考自己既問題

同意

樓主鼓吹港獨，

另外想問
做卷睇全部題目先，喺係心入面讀，定快望？

好正 可唔可以share埋隔離台個po

唔同意沖涼嗰個
一定唔止冇碌手機嘅緣故
啲靈感係比平時多同好幾倍

我只係分享思考既方法以事論事
你要斷章取義我都冇辦法

你search keyword 縱欲
好似係

咁係因為你個腦一個幫你諗左, 可能諗左幾日
你沖涼果下帶番個問題出黎, 咪一次過有答案
咁可能放鬆同舒服都有關啦, 好多因素既

快望啦我諗, 我讀書既時候都唔識原來係有咁既作用
所以都冇用過loll
應該係專留意某d難d既題目

突然諗起
六七年前我係冇fb 冇ig 唔玩電話
凈係做d 有營養嘅野
一心諗住考好alevel 日諗夜諗
最後真係考得好好
到近年開始日日碌ig 上連登
睇住自己差落去 讀u 成積越來越差 距離目標越來越遠
唔通真係關事

好post

太長無睇到 sor

你已經答左自己

推

平心而論，樓主個論點差咁啲，ig fb 連登影響大腦運作及人生既關係連結有啲弱雞

我諗你第一段係講緊diffuse mode thinking
你所講既「考試遇到唔識既題目，可以先了解，後再飛去做下一題，等大腦自動解答」，可以講清楚小小，唔係啲人睇完唔去思考又真係去做，咁同啲19養場害人文無分別啦

要進入diffuse mode think之前要事先用focused mode thinking浸一斷時間，例如你考物理試之前，一定要熟晒所有會考既範圍、有關公式、唔同題型既解法，係大腦建立左有關組塊先，建立左組塊後，遇到唔識既題型，大腦係會自動進行提取、解析，如果無事先下苦功建立組塊既話，diffuse mode thinking係零作用

同埋另外講講呢個思考模式唔係話入就入，係自然地啟動，同埋會係你完全放鬆（無壓力、唔緊張）加上唔去focus個問題既狀態下，例如就訓著或3b(bath, bed, bus)等等既情況，又或做一啲同你思考緊既問題完全相反既行動先會啟動到，例如你有物理野諗唔通，可以即刻去做運動/畫畫/彈結他等等

其餘論點用ig fb 連登影響人生，已經唔太關大腦運作事，反而從心理影響層面同成癮層面去解釋會合理啲

LM學野

引到高手
但其實你咁講我覺得好似反而岩,
例如你用focus mode thinking 浸左一斷時間去諗一個你人生遇到既問題, 諗點改變
其實呢個就等於你考試難d既問題

呢d問題冇一個標準答案, 有d答案可能一直係你身邊
咁咪姐係用diffuse mode去搵番你原本有既野
如果你本身冇, 你都記得呢條問題
潛意識去尋找周圍遇到既人同事去搵有關呢d問題既解決方法

ig/fb既影響就係你講相反既行動, 但呢個行動變左無止境, 因為你一有空閒就去左呢個行動,
你入左diffuse mode, 但係你冇再望番同一條問題既話, 就算有答案佢都唔會忽邊彈出黎

如果我咁解釋啱唔啱

唔係你講得唔好，係個論述好似有d問題，就好似樓上巴打講既咁。
如果照你想講既野，應該講ig fb連登既內容太娛樂太即食，令人慢慢唔會深入思考。

我咩都唔識，純粹係想討論下

樓主講緊而家獲得快感方便左
浪費太多時間係呢啲地方
就好似抖音咁麻痹咗我哋嘅大腦
不知不覺咁就睇咗一個鐘頭

其實就係因為有呢D po先會令我想上連登，有時可以有唔同角度或者觀點去睇下人生，或者有D睇到D自己諗唔到嘅野

it's about
make use of
or
abuse

連登d垃圾港男都係 尤其假膠個堆
無左連登會死咁

樓主有2大on9

1.唓！打1萬字其實都只係想講做人要有自制能力 適可而止，樓主表達能力低下。

2.上連登叫人唔好上連登，0說服力。

講完。

閱
上一頁

好似有D道理但又好似唔係幾合理

你係咪有睇<大腦喜歡怎樣學>呢本書

人有兩種模式，一種係專注模式，一種係分散模式
專注模式只係係大腦同一個區域搵神經訊號搵解決方法，但分散模式就會利用埋其他部份。如果你好專注咁諗一個問題，一段時間之後轉去分散模式，完全唔好主動諗呢個問題，大腦後台會繼續搵資源去思考呢樣嘢

2004有埸快棋比賽，世界西洋棋大師Kasparov對上13歲神童，13歲神童係最尾幾分鍾企起身行行企企，有助佢進入分散模式

有好多思想家，科學家都有相關習慣
康德，尼采會利用散步，現代人用嘅多數係食煙同發吽哣。
達利（畫家），會拎住抽鑰匙，坐係到訓教，就黎訓著，手一鬆就會跌鑰匙，會有聲，佢就會喚醒返。
我嘅方法係參考佢，拎住手機黎訓，就入睡就會自己醒

其實個問題會唔會係沉迷，而唔係ig fb度？

我最近都諗緊呢樣野
感覺成日睇呢d碎濕濕、易拎起易放低嘅野，個人冇咁沉穩，專注力差左
宜家想自己學識放低手機，多d專注喺有益嘅野到，搭車時與其碌fb ig不如睇多兩頁書學多D野
唔係話完全放棄嘅，呢d野有呢d野嘅好，但佢地唔應該成為我生活嘅主要部分

我冇睇本書, 但上網睇到你講呢d
你明!!
但係樓上有位巴打好似研究再深入d, 幾正

其實係迷沉, 但我想透過呢樣野去講人腦係點諗野
等d人唔好怕悶, 多d思考

其實碌ig/fb, 就等於行行企企
唔主動諗個問題
大部份人既問題就係, 永遠都唔再主動諗起

其實你啱, 但我想再detail d講
點解會係咁
好多人拎起手機係因為悶, zip時間
我想帶出既就係唔好怕悶, 冇野做就帶番出一d重要既問題出黎思考下
諗野先係我真正想人做既事, 唔淨係停ig/fb

樓上講書果位打巴用例子講得好好, 你試下睇完會唔會明多少少

點解係ig/fb
其實我講左3樣野
1. 人腦係點work
2. ig/fb 點解會令你沉迷
3. 唔沉迷, 咁悶可以做d乜.

有異議，你點樣推得出長時間用社交媒體就係冇深度思考嘅結論？

玩得多手機連書都唔記得點睇

我引用番樓上把打講本書既例子
當你有機會帶出左一個深度思考既問題, 諗左一陣去做其他野, 你既分散模式係會一直幫你繼續周圍搵資源, 或者重組你已有既知識去幫你答呢個問題
當你再主動記起條問題, 就有大機會得到答案

果d其他野可以係乜都得, 但係ig/fb係入侵緊你最微少既時間, 本來你越多空閒時間就越大機㑹記番起果條問題

用樓上捉棋比賽做例子, 你深度思考就係捉棋
個選手用行行企企去進入分散模式 (做其他事)
行行企企 = ig/fb
我想帶出, d人行行企企到唔番番去捉圍棋

所以除左唔ig/fb之外, 引人去深度思考都係我想講既野
因為如果你本身冇思考, 你唔ig/fb都未必會思考, 只係轉左做其他事
但你越多悶既時間, 又越大機會會有深度思考
所以就有第3點, 唔好怕悶, 悶應該做d咩

又咁講，現代人係multi tasking嘅。
起居、工作、娛樂、社交、家庭基本上係每日面對緊嘅嘢。咁如果你話側重娛樂就偏廢左工作同家庭甚至個人發展，我會反問你點解人生嘅目標唔可以淨係求活得開心？一定要將d大道理大project 纏身？思考嘅目的係改善人生，定係所謂令自己更聰明？

9成9俾咗正皮嘅人都會繼續上連登

你嘅論點係ig/fb令到人唔深度思考，呢點我有異議
「學而不思則罔；思而不學則殆」苦思長考而無相關知識經驗支持可以思考到咩結論？可唔可以睇闊少少：社交媒體只係一個放空/吸收資訊嘅過程，即使唔構成思考本身亦絕對可以成為深度思考嘅紮實根基。一把刀可以用黎切菜，殺人，睇你點用咋啵。

其實你講得好好
呢個係我之後想講既topic
咁你又要問自己咩係真正既開心
有d野冇錯果一刻你係會開心,
但係你得到左或者做完, 係感到空虛

例如d人落club, 不停去旅行, 不停買野
辛苦一個星期, 為左weekend
辛苦好多個月, 為一次旅行
但可能佢地其實冇思考做呢d事帶到d咩佢地, 並冇目的咁去做
開心完繼續做狗, 成世就loop呢個循環

咁點解唔花少少時間思考, 自己人生真正想做既係乜野? 真正帶俾你快樂既係乜野

有一段ted talk講過, 人生意義並唔係為左快樂
如果你越去追尋快樂, 只會越唔快樂

講到最後你都係想講呢d平台無營養je
咁講其實電視tvb果d仲大獲，揀都無得揀
如果連登個個post都係討論人民地理，量子力學，政治哲學，咁係咪就有深度思考？
咁其實你可以搵果d topic黎睇，思唔思考係個人既事多個平台既問題

所以我一直都唔係叫人完全唔用, 或者呢樣野冇用
你其實又岩, 一把刀兩面
如果, 你思考完用分散模式, 你個腦就算上igfb都係係幫你搵有用既資訊. 或者你直程會主動係ig/fb睇對你有用既野
我希望多d人係咁樣做, 咁你睇完就識停

只係大部份人做既野只係不停碌, 佢地係用抽獎既心態, 睇下搵唔搵有興趣既野, 所以點解咁多農場廢文, 大波妹, 因為呢d對好多人黎講就係所謂既獎勵
呢d獎勵機制, 就令人不自覺咁無下限碌落去, 不知不覺咁冇左d時間

科技永遠都係中立, 進步一定係好事
但人要識點操控佢. 唔係俾佢操控番轉頭

dream as u will leave forever
and live as u will die today

其實係, 平台係可以有營養, 所以我係想人思考
多過直情唔用個平台
有娛樂既時間睇on9野梗係冇問題, 但有意識地娛樂, 同冇自覺地浪費時間係兩樣野
topic只係誇張手法等人入黎
如果佢睇完開始思考都係一件好事

成熟d啦

站係你呢個出發點，我嘗試step forward
有d咩野值得思考同值得提倡他人去思考？
你引用嘅Ted talk個哲學語境其實好蘇格拉底，潛台詞就係：未經審視嘅生活唔值得過。

問題又黎喇：我地有冇資格同立場去評論他人嘅人生過得廢定好？

連登啲思想大致上都偏向負面
而且太結果論
好多人歪曲到一個點只為吸引人注意

不過都有人肯人性啲去思考
變左想睇一個post 要花多十倍時間吸收垃圾post垃圾討論

正正係冇思考能力既人先會同意呢啲論調

每個人諗野面對既野都唔同
過得好定過得廢都係睇你點面對, 人地點Judge自己其實一d都唔重要
最重要係自己要不停審視自己係咪做緊自己想做既野, 望一望自己想成為一個咩既人, 去做番相應既事

自己識抽離到怕閪咩

其實你係做咩
睇得出你對呢方面都有比較深既研究

我工作同呢方面係一d交集都冇
不過我比較八卦，鍾意思考d同自己未必有關係嘅問題。理想係聚到班志同道合嘅朋友討論學術、討論世界、討論人生。

其實呢樣都係其中一d所謂既意義
同人connect, 或者深度既交流係會帶俾你快樂, 而呢種快樂唔會係過後感到空虛
大家既諗法唔一定要完全相同
但係你睇人地諗咩既同時, 會再審視自己既諗法啱唔啱, 人地亦都會做同樣既野
就好似呢個post咁, 人地學到野, 有d人有challenge 我都會想知對方帶住咩觀點, 係佢身上學到d乜
有幾位巴打講既point都好好, 又會幫我補充
令再我反思一下自己講既野岩唔岩
點講好d, 包括你
但係依加呢個世界越黎越少呢d人, 同你討論飲邊間珍珠奶茶就會有好多

呢句話都OnL79。人生咁辛苦就係為咗搵comfort zone，假如有仲叫人走出去jm9

你想講乜？

好似之前睇嘅呢條片

我睇過呢條

連登久唔久都有好多新聞睇 學術野睇都ok既

利申psy人

用殷海光《人生的意義》答你
生物邏輯層同生物文化層都未攪掂
你認為可以上真善美？

Credit:其他巴打

唔好意思 唔係好明同吸引力法則有咩關係

唔好咁講，我都係才疏學淺，大家討論下，分享下想法，互相學習下都幾好

其實你討論既層範圍都幾廣闊下
見你講講下mode of thinking，又會講下social media addiction，又會提及下meaning of happiness &life，部份論點又同unconscious mind有關，可能搵個聚焦點先，大家會易加入啲

我覺得it’s not what you do but rather how you do it

上連登同睇social media呢啲呢啲leisure同entertainment既野唔值得我地放太多時間落去

得閒睇下係冇問題
但係太多人本身冇重視自己既前途同埋personal-improvement
相反變左用大量去睇呢啲娛樂野
令自己精神力同思考力倒退 － 打機打到自己sleep-deprived對腦部有損害, for example

當然有好多其他因素，例如Self-Esteem同escapism. 當我主要都覺得係the craving of brain stimulus最damaging. (Learn to delay gratification is important for a better life)

背景作業嘅係潛意識，但潛意識係唔會做邏輯性思維。

邊度睇返來？

老師好重要。
中學同你講呢啲，完全唔入腦，但好老師會keep住講，有耐性，為既係你唔知邊一刻醒覺，入到腦，老師光輝為一剎。老師應該堅持，因為有更多人冇得讀書，能夠接觸，就應當努力教化。

人手頂置

開始少上，每個星期都check係咪上少咗lihkg

嚴格黎講一日最好只用手機一個鐘

唔使理佢

睇過一個youtuber講呢本書，本書入面嘅野好有用

仲有一本，講而家啲嘢(e.g. fb, YouTube) 點樣令你上癮

你唔明係應該嘅

其實呢d我都睇唔同既文章或者youtube草番黎
因為我覺得好似每一環都係相扣
social media addiction 點樣形影響你thinking 再申延落去點影響你尋找meaning of happiness and life
呢個係我睇完呢d topic後既個人少少總結咁

但又組織得唔太好, 加上tldr
所以好似好多人錯重點
以為我淨係想講addiction

好真. 好多idea一早有人講左你知, 就好似種子一早埋左
但係邊一刻記番起, 真正改變你就係佢發光既時候
老師唔應該淨係學校入面, 社會入面好多前輩都其實好好會講d啟發你既說話, 因為佢地都經歷過迷惘
想後輩好
但當下接唔接收到, 收到又幾耐先明呢..

送俾大家

想知多D

樓主口中所講既果類人就算唔碌 連登/fb/ig都唔一定思考人生問題，甚至連思考方式都有問題
一個人識思考，好似速食文化咁俾人餵，佢都會諗點解自己會俾人餵，人地做乜要餵佢?點解咁既味道?佢落左咩材料?
連登/Fb/ig 既野都唔一定冇用，好似你呢個post 咁都係教緊人野，重要既係睇既人點去分析件事，有啲咩可以吸收為己用有咩笑下就算。

我覺得最在乎係自己係like同follow 啲乜，一般港豬淨係識follow 吃喝玩樂，咁佢睇到嘅嘢就自然永遠都係嗰堆，完全無思考。但不少人都係選擇facebook係like 學術、新聞、關於社會嘅事，唔係為娛樂，已經差好遠，從中亦都可以有好多思考，得著

咁你條柒頭仲係到既?

上面有位巴打講得幾好，刀有兩面，重點係睇你點用，用得好既話，以上三者都算係個唔錯既學習工具去幫你獲取新知並持續吸收

如果有玩開攝影既，用ig睇多啲其他攝影師既構圖同idea，連登有啲user亦好熱心熱教埋你攝影及後製技巧；又例如有玩開音樂，follow左一堆ig facebook music page去獲取更多音樂知識、了解不同既chord progression、voicing、聽多啲variation & improvisation搵創作靈感等等

如果係以上情況，佢地又係日日碌，又算唔算有不良影響呢？？畢竟我地唔知其他人目標想去邊到，佢睇緊既野同佢目標有無關係，好難一概而論去話「唔好碌咁多啦，無益呀」。另外我會考慮既野就係，meaning of happiness & life個指標係邊呢？係咪某某定左要做某某件事就獲得幸福呢？咁但係我用ig facebook甚至連登同人係網上chit chat，能夠同朋友或親人一直維繫到親密感就已經好開心，咁又有無不良影響

題外話講一講，樓上亦有巴打提過下，「無意識&有意識行為」及「心態」同「邏輯、創意思考、解難」係唔太一樣，用得多社交媒體對於我地兩種思考模式，即DMT及FMT，「好似」無直接影響（唔係學者，唔敢斷言 ），因為大部份研究及書籍，例如樓上巴打提到既a mind for numbers、或者係thinking fast and slow、the net and butterfly等等，作者偏向將DMT及FMT解釋於創意思考、突破層面上，例如數理解難、棋藝對弈等等範疇，用呢兩樣mode去思考人生難題都係幾有趣既諗法

我真係唔上fb ig

都冇朋友 冇人follow 發野冇人睇 冇人應

去人地度留言冇人應

好似玩單機咁 一早冇上

講到尾都係critical thinking
你本身個人思唔思考同你睇啲咩無乜關係
你個人鍾意思考自然會搵啲有思考空間嘅嘢睇 even 1Q題
你個人唔鍾意思考咪吸收埋啲無聊野 被你睇既野塞滿哂 無半肚墨水

邊一方面想知多啲

噢 巴打 本身出黎做野都好少用fb

睇埋你篇野真係可以戒

睇返多啲書增值下 打下機happy下好過睇人地飲飲食食

好多時候 人就係太過focus on 人地人生而莫視自己需要

當然唔可以一括而論 生活上最新嘅消息好多時都係from fb ig 但真係唔可以碌咁多啦

成功既定義每個人唔同
你有冇諗過三餐溫飽舒舒服服 有假放有人笑有野玩都唔係咁易
佢未易到你人生autopilot就可以做到
可能呢d係大部份人既成功, 但唔代表佢唔洗思考唔洗plan就做到

delay gratification呢樣第一次聽
你本身係咪讀呢方面既野, 雖然我用咁多樣野綜合帶出個idea
但係你好似真係咁多樣都知得比較深入

冇重視自己既前途同埋personal-improvement
點樣我會想引人思考既原因係, 冇錯好多人冇重視
但佢地或多或少都會諗過, 但好似篇文講, 諗過一次之後係放低左? 定要隔幾耐先記得番起
但係依加呢個年代娛樂太多
太容易就唔需要思考就過左一日

我係美國讀書既朋友, 佢話我知佢係好撚悶, 悶到覺得自己好廢, 慢慢被迫開始諗自己想點
之後我講番咁多類似既野, 佢開始知要點諗自己應該做d乜
所以我都希望, 就算佢地只係碌連登睇到呢篇文, 如果可能令佢地記得番自己想做乜, 或者思考一下就夠

234751，開既第一個post就係叫人唔好上連登

雖然我個人主張自我增值同埋不斷比目標自己令人生fulfilling啲
但我都認同每人價值觀唔同
你盲目地逼人跟自己果套係唔會有用
的確有啲人係鍾意平平無其咁樣 搵2皮野咁樣番工hea下就算
如果佢地開心既話 咁樣就冇問題

但問題係好多時候佢地都係唔開心, 而且覺我人生苦悶
畢業之後出嚟hea幾年就話比個break自己
但之後會開始覺得呢啲bodily pleasure (打機, 睇戲, etc.) 好冇意義
而且因為個人冇學野 思想亦比得窄 人生亦都開始變成一堆routines: 番工 放工 番屋企睇啲無意義既野"消磨時間" 睇到夜一夜
第日唔夠訓 但要照番工
日日如是
之後終於比你去到weekend, 你前果幾日都係唔夠訓; totally sleep-deprived
但係你終於有得放假 你有兩個選項: 訓成日; pay off sleep debt, or 出去玩
訓成日既話你會咩都冇得做
但出去玩既話 因為你勊到閪咁 都唔玩得啲咩 多數都係同啲朋友出街行下 食下野咁
但物以類聚 人以群分 你同你朋友啲日常routine都係差唔多
好既話 你地食一餐飯都會笑下咁又一晚
但唔好既話 你細心啲睇 你會發覺你地由畢業果陣都冇變過
你地係講緊同一堆笑話
又係講食 講女 講鞋 講旅行 etc.
最恐怖係發覺自己一直都冇喺人生進步過

所以 如果你想開心啲 同埋人生有意義啲既話呢 就真係唔好曬鳩自己時間
用好啲自己啲時間嚟改變自己既問題 快樂就係咁嚟
你減完肥 練到一身好肌肉同腹肌既pleasure同meaning都大過上連登, 睇netflix, 同打j.

其實應該關echo chamber事

好多外國學者都有研究呢個現象
就係當你睇開咩既時侯
facebook,google,ig就會自動幫你搵D類似既片俾你睇
久而久之 你睇片既範疇就會局限左係某一個循環入面

呢個係科技進步果樣野𧗠生, ai, 大數據
未來佢只會俾得更加多你鐘意睇既野你
咁唔代表係壞事
如果你鐘意睇垃圾咪不停俾垃圾, 如果你鐘意睇improvment野 佢一樣會俾你
所以自己要清楚自己做緊乜, 唔係就會不自覺俾科技控制

所以跳出comfort zone已經唔係講緊要做d咩難事
連你去主動search一d唔係平時自己睇開既野
都已經係

但問題係好多時候佢地都係唔開心, 而且覺我人生苦悶
屌巴打你講既野完全係我平時同frd傾既結論 orz

如果果個人係有意識認知自己係想過普通/平凡既生活係冇問題
但問題係佢地唔開心, 想改變又唔知點改變, 加埋環境(你講果d, 朋友, 攰,) 日過日月過月, 生命慢慢就流失左

加埋呢個世界不停俾一d唔屬於你既價值觀, e.g. 買樓. 買車, 名牌, 令人覺得要追求呢d去滿足自己
其實根本滿足唔到, 最後不停循環

所以思考既原因只係想人了解自己究竟咩先係對自己真正有意義
有呢樣野先真正有方向知自己要做d乜, 行去邊

一早知唔好諗咁多ig , fb 但兒登未戒到